const SalamBarIbrahim = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "ابراہیم خراسان میں--- میں پیدا ہوئے",
    options: ["9 june 1957", "21 april 1957", "9 march 1958"],
    correctAnswer: "21 april 1957",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "ابراہیم نے کھیل کا آغاز -- سے کیا",
    options: ["دوڑ", "پہلوانی", "نیزہ کشی"],
    correctAnswer: "پہلوانی",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "دفاع مقدس ایران عراق کی جنگ کتنے عرصے چلی",
    options: ["8سال", "5 سال", "7سال"],
    correctAnswer: "8سال",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "امام خمینی کہاں خطاب کرتے تھے",
    options: ["بہیشت رضا", "بہیشت زینب", "بہیشت زہرا"],
    correctAnswer: "بہیشت زہرا",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "ابراہیم کے ہائی سکول کے استاد-- تھے",
    options: ["آغا جعفری", "آغا داودی", "آغا محمدی"],
    correctAnswer: "آغا داودی",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: '"سب نجاستیں شیطان کی طرف سے ہیں" یہ کس سورت میں ہے',
    options: ["سورت توبہ", "سورت مائدہ", "سورت مریم"],
    correctAnswer: "سورت مائدہ",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "ابراہیم مقابلوں میں جانے سے پہلے-- کام کیا کرتا تھا",
    options: ["مستحب نماز", "ورزش", "پریکٹس"],
    correctAnswer: "مستحب نماز",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "ابراہیم نے کس زمانے میں ذاکری شروع کی",
    options: ["مڈل سکول", "ہائی سکول", "انٹرمیڈیٹ"],
    correctAnswer: "ہائی سکول",
  },
  {
    questionNo: 9,
    question: "ابراہیم کہاں زخمی ہوا تھا",
    options: ["محفل وحدت مسلمین", "معرکہ فتح المبین", "انجمن جوانان"],
    correctAnswer: "معرکہ فتح المبین",
  },
  {
    questionNo: 10,
    question: "شوش میں کس پیغمر کی قبر مبارک ہے",
    options: ["حضرت شیش", "حضرت دانیال", "حضرت الیاس"],
    correctAnswer: "حضرت دانیال",
  },
  {
    questionNo: 11,
    question: "ابراہیم نے کس انجمن کی بنیاد رکھی",
    options: ["انجمن وحدت مسلمین", "انجمن جوانان وحدت اسلامی", "انجمن تہرانی"],
    correctAnswer: "انجمن جوانان وحدت اسلامی",
  },
  {
    questionNo: 12,
    question: "ابراہیم کو گولی کہاں لگی تھی",
    options: ["منہ اور پاوں کی پشت", "سر اور بازو میں", "سینہ اور کمر میں"],
    correctAnswer: "منہ اور پاوں کی پشت",
  },
  {
    questionNo: 13,
    question: "پہلا حملہ طریق القدس کس لیے کیا گیا",
    options: [
      "عراق کی آزادی کیلئے",
      "بستان کی آزادی کیلئے",
      "ایران کی آزادی کیلئے",
    ],
    correctAnswer: "بستان کی آزادی کیلئے",
  },
  {
    questionNo: 14,
    question: "گیلان کے غرب کا رقبہ تقریبا-- تھا",
    options: ["ستر کلو میٹر", "سترہ کلو میٹر", "بہتر کلو میٹر"],
    correctAnswer: "ستر کلو میٹر",
  },
  {
    questionNo: 15,
    question: "گوریلا فوجیوں کا دستہ -- نام سے مشہور تھا",
    options: ["سرخ رومال گروپ", "اصغر وصالی گروپ", "مجاہد عراقی گروپ"],
    correctAnswer: "سرخ رومال گروپ",
  },
  {
    questionNo: 16,
    question: "ڈویژن کے افسر -- تھے",
    options: ["آغا تقی", "حاج جعفر", "حاجی نجفی"],
    correctAnswer: "حاج جعفر",
  },
  {
    questionNo: 17,
    question: "ابراہیم کی خصلت تھی---",
    options: ["جنگ بندی کرنا", "دوسروں کا احترام کرنا", "لاپرواہی کرنا"],
    correctAnswer: "دوسروں کا احترام کرنا",
  },
  {
    questionNo: 18,
    question: "نجف گریژن حر بریگیڈیئر کی تعداد-- تھی",
    options: ["313", "224", "551"],
    correctAnswer: "313",
  },
  {
    questionNo: 19,
    question: "ابراہیم کا حلیہ-- ہوتا تھا",
    options: [
      "کردی شلوار اور لمبی قمیص",
      "پٹیلا شلوار اور لمبی قمیص",
      "سادہ شلوار اور چھوٹی قمیص",
    ],
    correctAnswer: "کردی شلوار اور لمبی قمیص",
  },
  {
    questionNo: 20,
    question: "محاذ کے بنائے گئے گروپ کا نام ۔۔۔ تھا",
    options: ["شہید اندرزگو", "شہید کیپٹن سربراہی", "علی خمینی گروہ"],
    correctAnswer: "شہید اندرزگو",
  },
  {
    questionNo: 21,
    question: "انجمن وحدت اسلامی پر پابندی لگانے والے کون تھے",
    options: ["عراقی کمانڈر", "ساواک کے کارندے", "نجف گیریزن جاسوسی"],
    correctAnswer: "ساواک کے کارندے",
  },
  {
    questionNo: 22,
    question: "محکمہ تعلیم وتربیت کی طرف سے ابراہیم کی تنخواہ-- تھی",
    options: [
      "ماہانہ دو سو تومان",
      "ماہانہ دو ہزار تومان",
      "ماہانہ تین سو تومان",
    ],
    correctAnswer: "ماہانہ دو ہزار تومان",
  },
  {
    questionNo: 23,
    question: "پیغمبر ﷺ کے مطابق کامل ایمان کون لوگ ہوتے ہیں جو۔۔۔",
    options: [
      "نماز و قرآن پڑھے",
      "جان و مال سے جہاد کرے",
      "امر بالمعروف و نہی عن المنکر",
    ],
    correctAnswer: "جان و مال سے جہاد کرے",
  },
  {
    questionNo: 24,
    question: "جن علماء سے ابراہیم کو خاص ارادت تھی وہ",
    options: ["مرحوم آغا ہرندی", "شہید رضا چراغی", "چیف الفضل ہاشمی"],
    correctAnswer: "مرحوم آغا ہرندی",
  },
  {
    questionNo: 25,
    question: "سومار کے علاقے میں ابراہیم نے خواب میں کس کی زیارت کی",
    options: ["رسول پاک ص", " مولا علی ع", "حضرت زہرا س"],
    correctAnswer: "حضرت زہرا س",
  },
  {
    questionNo: 26,
    question: "ابراہیم پر لکھی جانے والی کتاب کا نام -- ہے",
    options: ["اذان", "معجزہ اذان", "بہادر پہلوان"],
    correctAnswer: "معجزہ اذان",
  },
  {
    questionNo: 27,
    question: 'تلاش "شہدا کمیٹی" کا انچارچ کون تھا',
    options: ["کمانڈر حاج حسین", "علی محمود", "شہید تقی"],
    correctAnswer: "علی محمود",
  },
  {
    questionNo: 28,
    question: "عراقیوں نے کتنے قسم کی روکاوٹیں تیار کر رکھی تھی",
    options: ["پندرہ", "سولہ", "سترہ"],
    correctAnswer: "سولہ",
  },
  {
    questionNo: 29,
    question: '"سلام علی ابراہیم" کس سورت کی آیات ہے',
    options: ["سورت صافات", "سورت ابراہیم", "سورت طہ"],
    correctAnswer: "سورت صافات",
  },
  {
    questionNo: 30,
    question:
      "یزد ہسپتال میں کس بیماری کے ما تحت شہید یادی کے توسل سے صحت یاب ہونے",
    options: ["ہیپاٹائٹس", "سرطان", "زکام"],
    correctAnswer: "سرطان",
  },
];

export default SalamBarIbrahim;
